\setpart{Méthode des Points Distincts et ses variantes}
	Comme nous l'avons vue précédemment la méthode des points distincts introduite en 1982 \cite{Rivest}, consiste à fixer un critère d'arrêt. Ainsi, nous vérifions si le dernier élément de la chaîne se trouve dans une table seulement s'il respecte le même critère d'arrêt, limitant de ce fait le nombre de ces vérifications.

	\bigskip

	Cette technique semble avoir un intérêt limité pour les \glspl{rainbow}. Mais de nombreuses recherches ont été mené menant a des solutions novatrice.

	\bigskip

	\setsection{Méthodes des points distincts}

		Comme nous l'avons vue, nous créons des chaînes de taille variable, mais nous fixons des bornes par sécurité. En effet une chaîne peut réaliser une boucle en fusionnant avec elle-même et, par conséquent, ne jamais vérifier la condition d'arrêt. C'est pourquoi nous posons $\hat{t}=t_{max}$ la limite haute avant d'écarter une chaîne. De même, nous fixons une limite basse $\check{t}=t_{min}$ afin d'éviter d'avoir des chaînes trop courtes. Ainsi nous pouvons appliquer la méthode des points distincts aux \glspl{rainbow} en fixant $\hat{t}$ fonctions de réduction. Toutes ne seront pas utilisés, mais nous en auront le minimum requis pour appliquer cette technique.

		\bigskip

		Étant donné que les chaînes des tables s'arrêtent au premier point distinct compris dans les bornes, si nous ne trouvons pas de correspondance entre la chaîne que nous générons et une table, alors nous pouvons être sûr que notre clé ne se trouve pas dans cette table. Ainsi par table, nous ne réalisons qu'une seule vérification. Le nombre de vérifications nécessaires est estimé être réduit par un facteur de $2^d$ où $d=\frac{1}{3}\log_2 N$

		\bigskip

		Le plus gros défaut de cette technique est la nécessité de stocker la taille des chaînes, ce qui rajoute un coût non négligeable. C'est une des raisons pour lesquelles cette technique n'apporte que peu d'avantage en essayant de l'appliquer aux \glspl{rainbow}.

		\bigskip

	\setsection{Première Variante}

		Une première idée proposée dans cet article \cite{VDP}, est de faire varier la condition d'arrêt en fonction du point de départ. L'un des avantages est qu'ainsi nous avons des informations sur le point de départ dans le point final. La conséquence est que nous ne sommes plus obligés de stocker le point de départ.

		\bigskip

		Malheureusement cette technique ne semble pas plus efficace qu'une \gls{rainbow} classique \cite{VDP,Wang}. Nous avons d'ailleurs les résultats d'une analyse théorique dans le tableau proposé par \cite{VDP} joint ci-dessous. Nous verrons plus en détail la méthode de comparaison utilisé en section 5.c.

		\bigskip

		\newcommand{\extheight}{\rule[-9pt]{0pt}{25pt}}

		\noindent\begin{centertab}{L{20mm}*{4}{|L{25mm}}}
			& nombre d'entrée par table ($M$)	& nombre de recherche dans la table	& nombre d'évaluations de fonction	& équation de la courbe de compromis	\\\hline
			Hellman			& $mt$ & $t^2$					& $t^2$					 & $TM^2=N^2$				\extheight{}\\\hline
			Arc-en-ciel		& $mt$ & $t$					& $\frac{1}{2}t^2$		 & $TM^2=\frac{1}{2}N^2$	\extheight{}\\\hline
			Hellman +DP		& $mt$ & $t$					& $\frac{1}{2}t^2$		 & $TM^2=\frac{1}{2}N^2$	\extheight{}\\\hline
			Hellman +VDP		& $mt$ & $t*\hat{t}$			& $t*\hat{t}$			 & $TM^2=c*N^2$				\extheight{}\\\hline
			Arc-en-ciel+DP	& $mt$ & $\hat{t}$				& $\frac{1}{2}\hat{t}^2$ & $TM^2=\frac{c^2}{2}N^2$	\extheight{}\\\hline
			Arc-en-ciel+VDP	& $mt$ & $\frac{1}{2}\hat{t}^2$	& $\frac{1}{2}\hat{t}^2$ & $TM^2=\frac{c^2}{2}N^2$	\extheight{}\\
		\end{centertab}

		\bigskip

		Où nous avons $\hat{t}=t_{max}=c*t$, de plus ces donnés sont calculés selon le pire des cas. Mais comme nous pouvons le constater le facteur c, dans l'équation de la courbe du compromis, à de fortes chances de limiter l'intérêt de ces tables. Ainsi dans l'article \cite{VDP}, les auteurs ont cherché les paramètres optimaux pour rendre cette technique viable, mais ils n'y sont pas parvenue.

	\setsection{Les tables arc-en-ciel floues}

		Une autre alternative a été proposée \cite{fuzzy} dont l'idée consiste à agréger différentes tables de Hellman associé à la technique des points distincts. Nous obtenons ainsi une \gls{rainbow} où en lieu et place de changer de fonction de réduction pour chaque colonne, nous en changeons à chaque fois que nous respectons le critère d'arrêt. Nous obtenons alors le modèle ci-dessous. La mise en place plus pratique a été étudiée par \cite{fuzzyStudy}
		\begin{align*}
			SP \bullet{}
			\underbrace{f_1f_1f_1\ldots{}f_1}_{\sim t} \buildrel{DP}\over{\bullet{}}
			\underbrace{f_2f_2f_2\ldots{}f_2}_{\sim t} \buildrel{DP}\over{\bullet{}}
			\underbrace{f_3f_3f_3\ldots{}f_3}_{\sim t} \buildrel{DP}\over{\bullet{}}
			\ldots{} \buildrel{DP}\over{\bullet{}}
			\underbrace{f_sf_sf_s\ldots{}f_s}_{\sim t} \bullet{}
			EP
		\end{align*}

	\setsection{Conclusion}

		La méthode des points distincts est encore aujourd'hui explorée mais jusqu'à présent elle n'a pas donné de résultats probants. Une autre méthode pour limiter le coût des recherches dans les tables a été présentée par \cite{checkpoints} en 2005. C'est une méthode basée sur des points de contrôle. Nous la verrons plus en détail dans la prochaine section.

\endinput{}
